【認真系列】香港人今日敗了一仗 但我地不但無輸到 仲睇到希望

今日瞓晏覺時發咗個夢 想分享下

標題嘅呢一句 係我今日對所見所聞嘅一句總結 由今朝喺夏愨道同添美道交界物資站叫咪同大家交流 到班狗放催淚彈打到尾時 我只想同大家講一句:
香港人 真係好叻 好勇敢 多謝你地

今日見到嘅大家 喺冇分化 無篤灰 無割席 大家都好願意去溝通 完全一條心
無論係需要物資時嘅一呼百應 抑或是對小弟長達幾分鐘大叫"撒回"嘅咆哮配合 無一不令我感受到香港人嘅團結

對於慣咗和理非嘅香港人 當頭幾粒催淚彈啱啱飛出嚟嘅時候
明顯係顯得有啲驚惶失措 甚至可以用雞飛狗走嚟形容 當然亦都係人之常情

但驚慌過後不久 各單位好快就進入狀態 前線勇士不斷勇猛抵擋盾牌狗嘅攻勢 而後勤小隊喺勇士暫時退後時爭取時間為佢哋療傷 而有大聲公嘅就嘗試去指揮進退嘅節奏 同埋不斷提醒後方嘅人支援嘅重要性 而於後方觀望嘅一大群喜出望外地開始勇敢起嚟 識上前補位 同埋進退時會照顧身邊嘅戰友

我眼見呢一幕時真係覺得非常感動 就係因為大家良好嘅配合 我地不致於被一擊即潰 即使處於劣勢 仍然可以有條理地慢慢向後退

當物資站失守後 盾牌狗攻出夏愨道並繼續使用催淚彈向中環方向推進 喺過程中群眾開始潰退 有唔少人向海富中心退咗就無再返嚟

正當我心諗場仗係咪要就咁輸時 附近前線嘅勇士 開始識用頭盔 濕毛巾等等招數去對付催淚彈 潰敗中嘅防線奇跡地開始喺海富中心橋底停咗

有見呢個情況 我即刻拎埋個咪衝去二線分享前線所用嘅方法 而當佢地學識咗後即刻上前支援
我好記得有一波催淚彈的攻勢大概有十粒到 但前線二線嘅勇士好快速就解決哂呢波催淚彈 並開始建立起新一層嘅防線

喺呢刻其實後排嘅人 已經退到去遠東金融中心位置 前線二線同埋後排之間只有極零散嘅人喺入面 個斷層其實非常危險 但當我每一次去後排做教學時 大家都會好全神貫注咁聽 聽完後就連人帶物資衝番上海富橋底嘅防線 最後竟然重新塞爆夏愨道後半段

前方嘅戰線不但可以抵擋住催淚彈嘅攻勢 而且仲有餘力去打走喺橋上邊想攻落嚟嘅盾牌狗 大家嘅眼中都散發出希望嘅光芒 呢一次亦係我第一次覺得香港人真係有可能會成功 喺海富橋底 我記憶中好似守咗差唔多25至30分鐘有多 諗番起都覺得大家好犀利

最後雖然我地無鐵馬而被盾牌狗用衝擊攻勢而瓦解咗 但係先天條件極不利嘅情況之下 (沒有訓練 裝備落差 通訊不良 久未抗爭) 即使敗 都敗得漂亮 更何況 今日都令到二讀無法開會 雖然血的代價 真係非常沉重…

今日嘅仗 雖然先敗首陣
但我地因為今次嘅經驗而大大咁成長咗
下一場嘅抗惡法戰爭
希望你地會相信自己 相信今日喺金鐘現在同你並肩作戰嘅香港人
再次一齊企出嚟打呢場硬仗
我都會繼續略盡綿力 與大家同行
因為你地 我相信香港人今次會贏
所以 香港加油

香港人真心好勁好醒目
6月9比人撚完
6月12就可以做到55波
之後會唔會有機會撚返啲狗轉頭呢

玩撚大左啦 連美帝都出聲

嚇到唔敢開會已經好叻

大家有共識行動，請幫手推

613行動部署

今日海富橋底失守係因為我地無鐵馬 事關班狗射勁撚多催淚彈都無用 佢地轉用衝打 所以就守唔到 但下次唔會了 大家會識守

push

希望大家都會睇到希望 會繼續行出嚟

keep pushing.

希望推到所有香港人都睇到希望

至少拖到兩日

香港今次真係有機會 所以要加油

香港人好勁！

警犬full gear之下，都差不多可以5-5波！

所以香港人經過咗今次經驗 絕對有機會贏 只要大家唔放棄 下一次同樣會出嚟 就得